到底呢個屋企對我黎講係咩。。。（長故）

公屋仔出身由細到大呀爸呀媽關係都唔好 如果唔係因爲我同我呀妹一早就離婚。

我仲係小學嘅時候 佢兩個有一次嗌大交 呀爸一巴車咗落呀媽撞咗埋牆到 當時係格離真係唔識反應 呀媽淨係叫我地入房報警 好快警察黎到帶走咗呀爸 之後啲警察上黎安慰幾句就走 嗰一晚係訓到喊咗成晚 呀妹細我4年當年嘅我唔識點樣處理同幫佢 可能因為太恐佈直到而家我同呀妹都唔會傾屋企嘅事。當時真係唔知點判斷邊個啱邊個錯 淨係知呀爸動手係唔啱 但係又唔知呀媽做錯咗啲咩 完全唔知點面對佢地

基本上咁多年黎佢地都分開訓 每日對話唔過兩句 喺我初中嘅暑假 呀媽帶埋我同呀妹返鄉下玩 咁有日有個呀叔夜晚11點黎咗我地屋企同呀媽傾計 呀媽就叫我地兩個訓先 入到房訓係到好耐都訓唔到 途中呀媽入黎係櫃到搵咗陣野之後出返去 好耐之後發現呀媽點解仲未返黎訓出面又靜哂 咁我就出去睇下 點知個廳係冇人 但係另一間房就閂埋門開著燈 之後聽到啲叫床聲 相信大家都知咩事 嗰陣雖然細個但係都知咩事 即刻爆喊衝入房唔敢諗就訓咗。

第二朝起身 見到間房冇啦啦換床單我已經好確定呢件事係真都唔係發夢 之後嘅日子都見到個呀叔 呀媽仲叫佢帶我去挽 我完全係超級抗拒同埋我知道呢件事唔可以問都唔可以提 所以一直埋咗係我心底最深處 經過呢次之後我同呀媽講我以後唔會再返去 我話太悶 其實係唔想再見到呢啲事發生。慶幸呀妹一早訓咗唔知呢件事 如果唔係都唔知對佢有幾大影響。

由於屋企呢個情況 我童年係冇一家人出去玩嘅經歷
大個咗同frd出去挽 佢地問我去過邊到黎 我話我真係邊到都未去過 我住新界 中六都未去過 旺角 長洲 港島 九龍 因為屋企人冇帶過我去 亦都冇錢周圍去 中六可以出去食飯先有飯錢 由細到大都冇所謂嘅零用錢 所以我係懢家到一個點 同時我都冇錢去買我想要嘅野 幾蚊雞嘅零食對我黎講已經好奢侈 所以試過去惠康偷野食 有次斷正個職員見我細個就俾次機會我 叫咗我呀媽黎講兩句就走 當我同朋友去玩問呀媽拎錢 佢又唔願俾話我成日去挽 再加上青春期火氣係旺啲 所以成日都屋企吵 不過我呀爸會好願意俾錢我洗 因為佢係典型月光族 五十幾歲人儲蓄係唔過萬 月月清 平時開支大到好似月入好多咁 出門交通一定係的士 近遠都好 夏天冷氣又開足全日 當時懢家嘅我係好反感 而呀媽就有啲啲咁多嘅儲蓄 不過好似係我細個時候挽股票豬哂。

當我以為有問題嘅只係爸媽 點估到呀妹有咗情緒病 由Band1學校轉咗去間band3 又要睇精神科又食藥 9成都係屋企影響到佢咁 而我做呀哥都冇點關心過佢心裏面點諗 因為我自己都搞唔掂講真 好彩最後都好番 但係明顯係無心向學 將來嘅野爸媽完全冇幫我地諗過 眼見人地爸媽都會幫仔女計劃好出路 而我同妹就好迷茫 近排好多學生自殺 我只希望唔好係我呀妹 所以佢唔返學唔做功課都唔敢迫佢咁緊 直到睇咗陣醫生先好番啲。

我中學畢業之後就諗下我將來點算好同埋到底呢個屋企對我黎講係咩

同呀妹感情點?
會唔會為左做個好呀哥而比心機

只可以靠自己了

雖然同情巴打你 但都係要講句 挽你老母

挽挽挽挽挽挽挽豬豬豬豬豬
唔怪得你BAND1 去BAND3,好合理

原來都好想覆你,但你老豆老母同你都唔抵幫,由得佢沉啦個POST

樓主啱啱中學畢業定點？
如果畢咗業咁係咩asso hd都冇報？

感情一般 我係好關心佢但係唔會表達出黎 可能因為由細到大屋企人都唔會關心問候 屋企人連我中四讀咩科都唔知 中三揀科完全無理

有報asso讀緊degree不過讀完都唔知有咩用

Band1轉band3係我呀妹唔係我
Ching係咪想打原本 以後會打 玩